外交部：陳百祥KO杜汶澤：有理不在聲高！暴力應該停止！

原文：

【陳百祥KO杜汶澤：有理不在聲高！暴力應該停止！】

近日，知名藝人陳百祥和港星杜汶澤參加香港電台節目《視點31》，就近期香港形勢進行辯論。陳百祥一如既往地以理撐警，多次提醒杜汶澤「不是聲音大就代表正確」，強調「暴力應該停止」！陳百祥的淡定自若和理性言論在香港和內地均得到眾多網友支持。

陳百祥表示，這5個月對香港來說是悲劇，坦言自己從未見過這麼亂的香港。

針對杜汶澤指責警察「濫暴」，陳百祥指出，警察負責香港的法治，法治是香港的基石，如果沒有法治，香港就會『淪陷』。人們能從直播畫面裡看到暴力是從哪邊開始的，如果不是年輕人投擲汽油彈、拿攻擊性武器攻擊警察，警察不會反擊。他還以美國警察為例，指出香港警察不是濫暴，而是過分克制。

至於杜汶澤所說的民調，陳百祥表示，這樣的民調、戴耀廷等人寫的東西沒有可信度。

被問及藝人是否因為政見而喪失在內地發展機會，陳百祥表示，自己只看到女藝人馬蹄露因政見不同被人「私了」。

辯論40分鐘後，陳百祥總結道，香港是我們的家，不想看到香港亂，暴力應該停止。希望大家可以像他和杜汶澤一樣，坐下來溝通，不管如何爭論都不要動手動腳，這才是基本的民主精神。

----------

歡迎關注公署官方微信公眾號(帳號:fmcoprc)，希望為你提供豐富有益的資訊和便捷周到的服務。

係人民日報唔係口交部WO

支那外交部都幾撚得閒

贏在面皮厚

小丑都上報

贏咗場辯論，點都打番個飛機先啦

陳百祥表示
陳百祥表示
陳百祥表示
陳百祥表示

比多D job啊蠢做啦